أوباما والعاهل السعودي يلتزمان بزيادة دعم المعارضة المعتدلة
 صرح البيت الأبيض يوم الثلاثاء أكتوبر تشرين أول أن الرئيس الأمريكي أوباما والعاهل السعودي الملك سلمان التزما بزيادة الدعم للمعارضة المعتدلة في سوريا وأشار البيت الأبيض في بيان له إلى أن الطرفين أكدا خلال مكالمة هاتفية يوم اكتوبر تشرين الأول الحاجة إلى ضرورة التعاون في محاربة تنظيم الدولة الإسلامية وذكر البيان أن أوباما وسلمان تعهدا بأن يظلا على اتصال وثيق فيما يتعلق بهذه القضايا والموضوعات ذات الصلة وأكدا مجددا الشراكة القوية والمستمرة بين الولايات المتحدة والسعودية وتطرق الطرفان كذلك إلى الوضع في اليمن ورحبا بالتزام الأطراف في الحرب اليمنية بجولة ثانية من المفاوضات التي ترعاها الأمم المتحدة  